蘋果連續四年蟬聯全球賺錢公司 四大內銀躋前十

蘋果公司連續4年成為全球最賺錢公司。

根據外國傳媒公布的截至3月底的一年全球最賺錢公司排名榜，蘋果以572億美元(4461.6億港元)的淨利潤蟬聯冠軍。

中國國有四大銀行均躋身前十，工商銀行(01398)和建設銀行(00939)分別以淨利潤450億美元(3510億港元)和380億美元(2964億港元)，位列榜眼和探花。中國農業銀行(01288)則位居第七，淨利潤310億美元(2418億港元)；中國銀行(03988)排第十，淨利潤270億美元(2106億港元)。

巴郡哈撒韋(Berkshire Hathaway)則不入十大，僅僅排在第11位。該公司正應對美國會計規則的一次調整，其創辦人「股神」畢非德稱，這是一場「噩夢」。如果按2018年的業績計算，巴郡只能勉強進入前200強。

值得一提的是在今年排名榜上，前15家最賺錢公司中，沒有一家製藥公司或汽車公司，是這一項調查8年以來的首次。

畢非德